%@Titre:Polynésie -- Septembre 2007
\begin{myenumerate}
\item \'Ecrire $A$ sous forme d'une fraction irr\'eductible :
  $A=\dfrac{\dfrac43 - 1}{\dfrac76 - 2}$.
\item On donne $B=\dfrac{4 \times 10^{-2} \times 9 \times 10^6}{6
    \times 10 ^7 \times 10^2 \times \left(10^3\right)^2}$.\\
  Donner l'\'ecriture scientifique de $B$.
\item \'Ecrire $C$ sous la forme $a\sqrt6$ o\`u $a$ est un nombre
  entier relatif : $C=\sqrt{96} + 5 \sqrt6 - 3 \sqrt{150}$.
\end{myenumerate}